想學寫app,用咩開發平台好？

暫時淨係想學寫android app
我淨係知有個開發工具叫android studio
用java 黎寫android app ，
而iOS 就用Xcode.
我想知總有冇咩其他開發工具都係用黎寫android/iOS 或者同時寫到android 及IOS 架？

同埋想問下 如果想寫到類似whatsApp 咁既通訊app 有冇d咩書推介睇？

eclipse?

meteor

建議寫番native app

android 用kotlin (Android studio)
iOS 用swift (Xcode)

kotlin 同 swift 係某程度上有好多相似內容

學識一種就好容易掌握另一種 而kotlin係同java互通但做到比java更多

whatsapp原生係由XMPP 架構發展

市面上有openfire 可以用

未打完就覆左

openfire 係一個openfire xmpp server

5分鐘就可以setup好

一般whatsapp 功能佢都已經有

你需要做就係寫番個android 同 ios client就可以

github上都已經有寫好左 你可以直接用或者再改

app store同google play都有可以下載Client 你可以直接用黎試

React native 係咪要識 nodejs?

應該唔洗
你識基本javascript
再直接學就得

3Q

垃圾java唔好學

Java排名第一

thx
雖然你講個d我總未識
不過都多謝你答我

識用就肯定用react

me angular打手